零售銷售十連跌 年挫近24%

零售銷售十連跌 年挫近24%

政府統計處公佈，去年11月零售總銷貨值臨時估計為300億元，按年大跌23.6%兼連挫10個月。資料圖片

【本報訊】自由行人數大減，本地居民消費意欲低，零售數據續插水。統計處公佈去年11月零售總銷貨值臨時估計為300億元，按年跌23.6%兼連挫10個月，但較10月的24.3%跌幅略為改善。政府發言人稱社會事件「變得極度暴力」，對旅遊及消費構成嚴重干擾；業界則估計，反映聖誕及新年市道的12月零售數字會有輕微改善。

扣除其間價格變動，去年11月零售業總銷貨數量臨時估計按年跌25.4%，而總結去年首11個月，零售業總銷貨價值合計臨時估計跌10.3%。按零售商分類，仍以珠寶首飾、鐘錶及名貴禮物表現最差，11月銷貨值按年續跌43.5%；其次為藥物及化妝品，銷貨值挫33.4%；百貨公司貨品銷貨值亦插32.9%。超市貨品銷貨值則逆市升2.6%，燃料銷貨值大漲11.2%。
傳LV關時代廣場分店

政府發言人指，零售業前景取決社會事件如何發展，對零售業及經濟復蘇至為重要。

零售管理協會主席謝邱安儀認為市道仍不明朗，主因高基數效應及社運未完，但引述業界預測，12月銷售跌幅會收窄數個百分點。對於有報道指，法國奢侈品牌路易威登（LV）因業主九倉置業（1997）不願減租，加上生意轉差，計劃關閉銅鑼灣時代廣場分店，謝邱安儀相信農曆新年過後，結業及裁員潮將更明顯。

日期：2020年1月5日 星期日

新春上水和你行
時間 ： 1500
地點:上水一號花園(龍豐對面)->上水黨鐵站C出口
活動TG頻道：
（已獲不反對通知書）

==============

銅鑼灣 x 灣仔稅局 和你Lunch
日期：2020年1月6日 星期一
時間 ： 1245
地點 ：時代廣場集合/灣仔稅務局

即係證明香港地唔洗咁多零售囉

攬炒GoGoGo

仍以珠寶首飾、鐘錶及名貴禮物表現最差，11月銷貨值按年續跌43.5%

開咁多俾蝗 快啲執撚晒佢回復生態

push
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在